你會否參與「非法」的初選？

//曾國衞提醒組織活動的人士，《選舉(舞弊及非法行為)條例》內清楚列明選舉候選人的定義、選舉開支的規限等，除候選人本身及代理人外，其他人士在競選過程中產生選舉開支均屬違法，另條例亦有明確規定禁止在選舉期間進行某些活動等。他又指，組織、策劃及參與初選活動，有可能違反《港區國安法》第20條、第22條及第29條，一旦干犯，屬於嚴重罪行。他又呼籲市民參與初選時不要聚集，以免違反「禁聚令」，增加衞生風險，同時要留意主辦單位對個人資料是否有足夠保障。//

你會否參與「非法」的初選？

//初選是讓市民在國安法壓境下，選擇做順民還是暴民，初選勝利者的政治路線和主張，即代表未來的抗爭運動方向。有民間組織在 7 月 4 日自發舉行九龍東地區初選論壇，參選者被問到「會否為大局簽名支持國安法？」，有人表示可能會簽，也有人表示堅決不簽。這條簡單的問題，剛好有兩點需要市民去想清楚。一是「什麼是大局？」，這點出市民想抗爭會得到什麼結果，是35+ 的議會還是重建香港制度的機會？兩者那一樣是手段（mean）？那一樣是目的（end）?二是關於「簽名」背後的抗爭模式。容筆者先引一段歷史，在二戰前的英法兩國一直對德國採取綏靖政策，容忍德國擴軍並吞併捷克斯洛伐克，最終到德國入侵波蘭，英法才被迫對德宣戰。那麼在 DQ 危機下香港人到底選擇綏靖還是對抗呢？//

香港人，約定你投票

點解會違反《港區國安法》第20條、第22條及第29條？

非法 不了，所以我參加 合法果個

冇點解，佢睇你唔順眼你就係違反

寫完都唔覺邊撚度有違反

自膠
寫睇完

Certainly

唔知初選人點諗
不過如果因為投反對票
都用國安法招呼
就黎變光速主義

中國邏輯，偉大祖國話係非法就係非法，你班港獨黃屍一定係冇讀書先唔明習主席思想

今日冇姐
過兩日冇啦啦有多條例你就犯左架啦

犯你老母閪法
邊個國家會每日提住國安法去恐嚇市民
之前話極少部份人受影響
學埋中共啲最無恥最冇口齒伎倆
依家係講緊過半數選民人口俾你恐嚇緊

一定投

係
政府可以自由創作同演繹

話初選如果有人標榜35+要令政府收皮個d 可能會違反

本身個新聞內文係好帶風向同取巧寫法
而家好多呢d文,去將條線拉到無限高去嚇人

7月11-12日，要去投票初選啊！

三投三不投幫到你！

初選票站 終極地圖：

<普及投票 4.0 mobile app>
-- Andriod版:
-- iOS版: 稍後公佈

初選程序懶人包：

了解當區候選人：

查看自己選民登記並截圖：

「三投三不投」立會初選聯署：

請廣傳！

原來35+係可以顛覆國家

係咪可以拘捕先, 再無限期扣留

簽你老母確認書
全球反對然後走去簽?

投票唔係抗爭, 係公民責任

呢排發現好撚多新聞都會無限加入d 野之後去嚇鬼
將一件本身合法既野9up 強加d內容入去之後就加句 可能犯法

我唔想幫共產黨作埋理由，不過佢99%會講舉辦選舉係政府權力；不過咁，選班長都拉得？

其實本質上同政黨初選有咩分別
自古以嚟所有出選嘅人選都係通過協商/初選

Tai Yiu Ting, 戴耀廷
有關曾國衛局長指民主派初選有可能違法的問題，本人嚴正聲明如下：
1. 市民投票時，不會採用過去選舉的選民名冊。市民會自行提供住址證明、或過去的投票通知書、或選舉事務處網站查證選民記錄的截圖，來證明居民或選民身分。
2. 整個系統已由私隱法律專家審視符合法律要求，並已匯報給私隱專員公署。
3. 民主動力召集人趙家賢博士已獲所有參與初選的參選人授權為其選舉支出代理人。初選的所有支出，民主動力會整理一份詳盡財務報告，而所有支出，會按參選人的數目，平均分成等份，捐贈給各參選人。
4. 初選並沒有涉及任何主張，要將香港特區或者中華人民共和國其他任何部分從中華人民共和國分離出去，或非法改變香港特區的法律地位，故不可能觸犯國安法第20 條。
5. 參與初選的參選人認同要通過取得立法會的多數議席，運用基本法賦予立法會的權力，包括否決由特區政府提出的財政預算案，令特區政府向立法會負責。否決財政預算案是基本法賦予立法會的憲制權力，且基本法有詳細條文規定了運用前後的安排，故不可能是國安法說的「非法手段」。
6. 即使否決了財政預算案，特首可解散立法會，那不能算是「嚴重干擾、阻撓、破壞」香港特區政權機關「依法履行職能」，因特首解散立法會，就是他依法能有的其中一項職能。這也是基本法本身的設計，就是透過解散立法會和重選來處理特首與立法會之間的分歧。
7. 立法會亦是香港特別區政權機關之一。一個香港特區的政權機關按基本法的規定，令另一香港特區政權機關採取某些行動，怎樣說也不能算是「干擾、阻撓、破壞」。因此，初選不可能觸犯國安法第22 條。
8. 初選只是由參與的市民主動表達他們支持哪些參選團隊代表民主派參與官方選舉。最後各區各參選團隊是否參與官方選舉，是他們按在之前協調時達成了協議，自主地參照初選的結果而行。沒有任何人可以操縱得到那麼多人去做決定的，故不可能「操控」得到選舉。
9. 舉辦初選的資金，全數是在本地眾籌所得，並無任何是來自外國或者境外機構、組織、人員，不涉及任何「外國或者境外機構、組織、人員的資助或者其他形式的支援」，故初選應也不會觸犯國安法第29條。因此市民參與初選投票、擔當義工或租借出場地，理應都不會觸犯此條。
10. 上述的解讀，都是按普通法解釋法律的原則得出來的。但國安法是中國大陸的法律，條文未必會按常理來解釋。若曾局長因應政治需要，任意地解釋國安法的條文，是可以得出非常荒謬的結論，甚至連民間搞的公民投票也可以定為違反國安法。